# Socialnet

## Описание

В данном проекте реализован backend социальной сети для разработчиков.
Исходный код frontend-составляющей вы можете найти 
по [ссылке](https://gitlab.com/ms.esipov/socialnet-frontend.git)

## Функционал

В данном приложении реализован весь типовой функционал социальных сетей. Например,
такие функции как:

- Регистрация и авторизация
- Заполнение личной информации пользоавателя на странице
- Настройки аккаунта
- Чаты
- Посты
- Комментарии
- Лайки
- Поиск по постам и комментам
- Функционал друзей (добавление в друзья, исключение из друзей, блокировка и т.д)
- Уведомления о наступлении событий (сообщения, новые посты, лайки и т.д.)
- Админка социальной сети для администрирования

и другие функции

## Моё участие

Непосредственно моими задачами на данном проекте были:

- Создание структуры и написание скриптов миграции БД с помощью liquibase
- Реализация функционала постов (добавление, удаление, редактирование, отложенные посты, добавление тегов)
- Реализация функционала лайков (добавление, удаление, редактирование)
- Реализация функционала лайков
- Тестирование функционала друзей
- Настройка мониторинга приложения с помощью Prometheus и GRAFANA




